[ABBA_Member.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ABBA_Member.jpg "fig:ABBA_Member.jpg")

**ABBA**（乐队标志：**ᗅᗺᗷᗅ**，中文：**阿巴**）是[瑞典著名](../Page/瑞典.md "wikilink")[流行樂團](../Page/流行樂團.md "wikilink")。字母缩写（ABBA）源自于乐队成员姓名的[首字母](../Page/首字母.md "wikilink")（字母的排列顺序并无规定）。少数时候被记为**Abba**。在1976以前的乐队的宣传材料中，乐队[标志中的第一个](../Page/标志.md "wikilink")“B”字母就已经被反转过来了。乐队在1970前後重組，乐队成员是[比約恩·奧瓦爾斯](../Page/比約恩·奧瓦爾斯.md "wikilink")、、[昂內塔·費爾特斯科格和](../Page/昂內塔·費爾特斯科格.md "wikilink")[安妮-弗瑞德·林斯塔德](../Page/安妮-弗瑞德·林斯塔德.md "wikilink")（绰号"Frida"）。他们凭借歌曲《[滑铁卢](../Page/滑铁卢_\(歌曲\).md "wikilink")》在[1974年歐洲歌唱大賽中获胜](../Page/1974年歐洲歌唱大賽.md "wikilink")，他们从此广泛地为人所知。ABBA於1982年解散。經典名曲包括《》（）和《》（）。

## 前缘

班尼·安德森是乐队Hep Stars的成员，Hep
Stars是一支瑞典的摇滚乐及流行乐乐队，在20世纪60年代这支乐队在瑞典极受欢迎。那时，这支乐队效仿美国和英国的多支乐队，例如：Herman's
Hermits、[The
Who和](../Page/The_Who.md "wikilink")[滚石乐队](../Page/滚石乐队.md "wikilink")。这支乐队拥有大量歌迷，尤其是少女。这段时间，在比约恩·奥瓦尔斯负责一支[噪音爵士乐乐队](../Page/噪音爵士乐.md "wikilink")——Hootenanny
Singers，与Hep
Stars相比，这是一种更为柔和且易于为人接受的音乐。然而，这两名歌手有许多接触的机会。久而久之他俩发现彼此有许多共同之处，而且决定一同写歌。他们合作的成果之一是单曲《Isn't
It Easy To Say》，这首单曲受到人们的喜爱，比约恩有时也作为客人跟随Herman's
Hermits乐队巡演。当时有人甚至提议两支乐队合并，但是这事最终没有达成。取而代之的是，Hep
Stars的经理斯蒂格·安德森，看中了班尼与比约恩合作的巨大潜力。斯蒂格·安德森鼓励他俩写出更多地歌曲，以及一同录制唱片，最终，他俩发行了一张名为《Lycka》（意为“幸福”）的唱片。

这时的昂内塔·费尔特斯科格是一位时尚人物，因在瑞典戏剧《万世巨星》中扮演[抹大拉的马利亚的角色而为公众所关注](../Page/抹大拉的马利亚.md "wikilink")。昂内塔撰写和演唱的轻流行歌曲，她的歌曲充满了“施拉格”风格，成为当时电台点播率最高的歌曲。之后，昂内塔继续广场戏剧的巡演，这是当时巡演的主要戏剧。一如上天安排，她恰巧在广场演出的过程中遇到Hep
Stars的巡演，而后，她与比约恩相遇并双双坠入爱河。他们于1971年结婚，作为瑞典名人的婚礼。所以他们的婚礼被大加宣传。

安妮-弗瑞德·林斯塔德曾是一名家庭主妇，她在酒店做兼职歌手。她决定参加演唱比赛，最终她赢得奖杯。那个特殊的夜晚，瑞典将道路行驶规则由左侧行驶转为右侧行驶。电视台播放许多大型表演以鼓励人们待在家里。结果，安妮被邀在电视上演唱她的获胜歌曲。这次电视露面，使她第一次为大众所关注，因此，她的音乐生涯从此开始起飞。不久以后，班尼·安德森注意到她，二人又不可避免的在广场巡演中相遇。他们成为情人，并且班尼邀请安妮与昂内塔一同在唱片《Lycka》里面演唱背景声音。这两位女士的工作并未受到关注。

## 早期经历

在1970年代初，虽然Björn已经与Agnetha结婚，但他们仍在追寻了自己独立的音乐道路。不管怎样，Stig（Hep
Stars的经理——Stig
Anderson）野心勃勃，决定了闯入主流的国际市场——让瑞典现代艺术完成一个前所未有的创举。结果，他鼓励了Björn与Benny合作为[1972年歐洲歌唱大賽](../Page/1972年歐洲歌唱大賽.md "wikilink")（Eurovision
Song Contest）写一首歌，由Lena Anderson来演唱。虽然，歌曲《Say It With a
Song》，只在这次比赛中获得第三名，但在全国音乐榜中成绩不俗，这使Stig深信他做出了正确的选择。

Björn和Benny继续创作有[打榜歌曲](../Page/打榜.md "wikilink")，尝试新的声音和编曲方式，他们在日本开始获得一些成功。他们合作的歌曲《People
Need
Love》因其富有特色的客串女声，而区别于他们以前的作品。每个人都觉得这首歌非常好，而且是新的音乐形式，于是，Stig决定单独发行这首歌曲。这张唱片署名为“Björn
& Benny, Agnetha &
Anni-Frid”。尽管这首歌只在[榜单里冲进到中间位置](../Page/榜单.md "wikilink")，但是这已足够使他们确信——他们正在向一个目标迈进。

第二年，乐队决定再次冲击欧洲电视网歌曲比赛，这回他们带来的是新曲《Ring, Ring》。这次的录音工作由[Michael B.
Tretow操刀](../Page/Michael_B._Tretow.md "wikilink")，Michael被允许与[Phil
Spector合作](../Page/Phil_Spector.md "wikilink")，尝试一些新东西如[音效](../Page/音效.md "wikilink")（wall
of sound）。结果录制出全新ABBA音乐。为了比赛，Stig让[Neil
Sedaka整理了歌词的英语翻译](../Page/Neil_Sedaka.md "wikilink")，他们都觉得这次必将取胜。不过，事与愿违——他们又没有获胜，再次沦为第三。然而，这支乐队仍旧决定以《Ring,
Ring》为名称发行这张唱片，并且再次使用了那个拗口的署名难记的名字“Björn, Benny, Agnetha &
Frida”。唱片的反应很好，单曲《Ring,
Ring》在欧洲的许多国家[打榜夺冠](../Page/打榜.md "wikilink")，但是Stig认为，英国和美国的[榜单冠军才是真正的成功](../Page/榜单.md "wikilink")。这段时间里，Stig在私下与公开的场合的谈话中使用了“ABBA”这一名字，他受够了那个拗口的署名。这件事起初被当作玩笑，因为ABBA是瑞典的一家有名的鱼肉罐头公司的商标。不过，那时的鱼肉罐头公司在瑞典以外並不知名，Stig感觉这个名字适合国际市场，于是，就正式启用了ABBA这一称呼。

## 夺冠之后

1974年，ABBA决定再次冲击[歐洲歌唱大賽冠军](../Page/歐洲歌唱大賽.md "wikilink")，从英国正在发展的[华丽摇滚](../Page/华丽摇滚.md "wikilink")（Glam
Rock）中得到灵感，创作了一些如Wizzard的《See My Baby
Jive》那样的音乐。而后，他们投入到《Waterloo》（《[滑铁卢](../Page/滑铁卢_\(歌曲\).md "wikilink")》）的创作中——这是一支真正意义上的华丽流行音乐。
再次使用[音效设备](../Page/音效.md "wikilink")，并仍由[Michael B.
Tretow操刀](../Page/Michael_B._Tretow.md "wikilink")。这次，他们为比赛作好了精心的准备，并且在演出同时这张唱片已经被带到[英格兰的](../Page/英格兰.md "wikilink")[布赖顿](../Page/布赖顿.md "wikilink")，并做好了销售准备。这回他们没有错，这首歌轻而易举的胜出，同时，这个乐队也给英国人留下了深刻的印象。这回他们有了一个易记的名字——ABBA——人们争相购买《Waterloo》。

这首歌成为乐队在英国乐坛的第一支冠军歌曲。同时也是他们第一次打入美国市场，在那里他们也获得了不错的成绩。不过，维持这样的势头看上去有些困难，因为接下来的单曲远没有《[Waterloo](../Page/Waterloo.md "wikilink")》那样优秀，部分的原因是：他们把《Waterloo》做得太好，以至于无法超越。同时还因为其它的歌曲不再像《Waterloo》拥有强烈风格。（但毫无疑问，他们后期的作品都是由这一时期的作品衍生而来。）峰回路转，Agnetha写作的单曲《S.O.S》使ABBA再次打入英国[音乐榜的前十](../Page/音乐榜.md "wikilink")。这次的成功，巩固了乐队在英国乐坛的地位，而不再是只有一首成名曲的乐队（[one-hit
wonder](../Page/one-hit_wonder.md "wikilink")）。

他们的事业在1975年开始起飞，他们的每首单曲都十分动听，并且一次次的赢得音乐榜冠军，这其中包括著名的歌曲《Mamma
Mia》。乐队甚至得到了令人骄傲的头衔——Greatest
Hits（最伟大的音乐榜冠军）紧接着，他们的音乐巅峰时代随着唱片《1976》的发行而到来。这张唱片比其他的任何唱片都要完美，在音乐创作和录音方面，这张唱片都达到音乐创作的新高度。唱片中的许多音乐打榜成功，这包括《Knowing
Me，Knowing You》、《Fernando》以及使ABBA功成名就的打榜歌曲《Dancing
Queen》。一系列的成功使乐队财源广进。这时的ABBA在英国和澳洲极受欢迎，但在美国市场仍旧反应平平。《Dancing
Queen》是ABBA乐队在美国唯一的一支冠军歌曲。

这一时期的ABBA代表着欧洲的流行文化，并且开始被大量的乐队效仿，如Brotherhood of Man和之后的Bucks
Fizz人们觉得模仿ABBA的声音以及2女2男的组合形式是在欧洲电视网歌曲竞赛中获胜的关键，在Brotherhood
of Man（于1976年胜出）和Bucks
Fizz（于1981年胜出）成功之后，人们似乎找到了取胜之道——模仿ABBA。与此同时，ABBA也没有停步，在随后的唱片《Arrival》和1977年的新专辑《Abba
- The Album》（同时还发行了与这张专辑相配套的澳洲巡演纪录电影—《Abba - The Album》）。尽管《Abba - The
Album》比《Arrival》更为完美，但在评论界却未受好评。不过，歌曲仍旧继续榜上有名，《Take a Chance On
Me》、《Thank You For the Music》和《Name of the Game》都进入榜单前几名。

## 起起落落

1978年的专辑《Rise and
fall》同样极受欢迎。他们在[斯德哥尔摩新建了一所设备先进的艺术工作室](../Page/斯德哥尔摩.md "wikilink")，许多乐队都在这里录制过他们的音乐，例如[齐柏林飞船的](../Page/齊柏林飛船_\(樂團\).md "wikilink")《In
Through the Out Doo》。ABBA在专辑《Voulez-Vous》里的冠军单曲《Summer Night
City》中加入了[迪斯科音乐](../Page/迪斯科.md "wikilink")。在他们全身心的投注于美国市场的同时，ABBA的专辑在欧洲市场的销量开始下滑，但这些专辑中的许多歌曲依旧打榜成功，如《Gimme,
Gimme, Gimme（A Man After Midnight）》、《Voulez-Vous》、《Chiquitita》和《I Have a
Dream》，但是随着[朋克](../Page/龐克音樂.md "wikilink")（Punk）音乐和英国[新浪潮运动的发展](../Page/新浪潮运动.md "wikilink")，人们感觉ABBA的音乐已经不再是[主流](../Page/主流.md "wikilink")，甚至有些过时。

ABBA于1979在美国巡演，受到大量热情歌迷的欢迎，但是美国的成功对乐队来说显得微不足道，而且来得太晚。他们的下一张专辑《Super
Trouper》（1980年发行）依旧达到了可观的销量，但这支乐队的音乐听起来似乎不再那么让人印象深刻了。为了反击这一观点，ABBA在随后的专辑《The
Visitors》（1981年发行）显示了娴熟的歌曲写作技巧并表达了深刻的感情——这在他们早期的作品中是不多见的。《The
Visitors》的主打歌曲提出了一个主题——持续秘密[集会来反对](../Page/集会.md "wikilink")[法西斯式](../Page/法西斯.md "wikilink")[独裁统治](../Page/独裁统治.md "wikilink")，其他歌曲涉及的主题包括[衰老](../Page/衰老.md "wikilink")、丧失清白、一个人的童年成长经历等等。其他的欧洲式的轻流行乐与ABBA相比，都差距甚远，但是张专辑朗朗上口的曲调掩盖了它本身的深刻内涵。

尽管ABBA的人气逐渐下滑，但是这支乐队在20世纪80年代早期仍然有着众多听众，但是也许是由于不确定的个人原因所致，这支两个家庭组成的乐队逐渐的分裂。当时，他们两组分别进行私人或商业的演出。在导致他们分别录制了两张专辑。不管怎样，歌曲如《Winner
Takes it All》和《One Of
Us》让人们多少看到了乐队成员所面临个人问题。当时，一个未被证实的消息宣称，乐队决定在1982年最终解散。《Visitors》是真正意义上的这支乐队的最后一张唱片。1982年夏，Björn和Benny决定以《ABBA
- The First Ten Years 》为名称发行双专辑，并在其中收录了两首未发布的歌曲。这支乐队的最后一支歌曲是《The Day
Before You
Came》。在此之后还发行了一些[合集](../Page/合集.md "wikilink")、[再版专辑和](../Page/再版专辑.md "wikilink")[现场录音](../Page/现场录音.md "wikilink")。如今，ABBA在许多非欧洲国家仍然很出名。如[印度](../Page/印度.md "wikilink")、非洲和[东南亚](../Page/东南亚.md "wikilink")。

## 时尚与录影带

ABBA因他们的多彩的服饰和音乐录影带而著名（70年代流行的代表），ABBA的全部录影带均由[Lasse
Hallström执导](../Page/Lasse_Hallström.md "wikilink")，例如《Abba - The
Movie》。ABBA做录影带，是因为他们的音乐很好的与录影带相协调，这种做法在许多国家产生了不小的冲击。其中的一些录影带成为了经典。例如《Knowing
Me, Knowing You》的录影带戏剧性的在BBC喜剧节目《[Not the Nine O'Clock
News](../Page/Not_the_Nine_O'Clock_News.md "wikilink")》中播出。歌曲《Knowing
Me, Knowing You》的标题也被作为BBC讽刺谈类话节目的节目名称。明星[Steve
Coogan像](../Page/Steve_Coogan.md "wikilink")[Alan
Partridge一样](../Page/Alan_Partridge.md "wikilink")，每次进入ABBA的录音棚时都要惊呼“Aha\!”，这也成为了他们的一首歌最初的歌名。

## 单曲目录

*这个目录仅收录了1972－1983年间，北极音乐公司（Polar
Music）在北欧地区发行的ABBA的单曲。但也许各国的曲名不尽一致，请查阅您所在的国家的ABBA网站或单曲目录。*

  - People Need Love/Merry-Go-Round (1972)
  - He Is Your Brother/Santa Rosa (1972)
  - Ring Ring \[Swedish Version\]／Åh, vilka tider (1973)
  - Ring Ring \[English Version\]／She's My Kind Of Girl (1973)
  - Love Isn't Easy (But It Sure Is Hard Enough)/I Am Just A Girl (1973)
  - Waterloo \[Swedish Version\]／Honey, Honey \[Swedish Version\] (1974)
  - Waterloo \[English Version\]／Watch Out (1974); \#1 UK, \#6 US
  - Honey, Honey/King Kong Song (1974); \#27 US
  - So Long/I've Been Waiting For You (1974)
  - I Do, I Do, I Do, I Do, I Do/Rock Me (1975); \#38 UK, \#15 US
  - SOS/Man In The Middle (1975); \#6 UK, \#15 US
  - Mamma Mia/Intermezzo No. 1 (1975); \#1 UK, \#32 US
  - Fernando/Hey, Hey Helen (1976); \#1 UK, \#13 US
  - Dancing Queen/That's Me (1976); \#1 UK, \#1 US
  - Money, Money, Money/Crazy World (1976); \#3 UK, \#56 US
  - Knowing Me, Knowing You/Happy Hawaii (1977); \#1 US, \#14 US
  - The Name Of The Game/I Wonder (Departure) (1977); \#1 UK, \#12 US
  - Take A Chance On Me/I'm A Marionette (1978); \#1 UK, \#3 US
  - Eagle/Thank You For The Music (1978)
  - Summer Night City/Medley: Pick A Bale... (1978); \#5 UK
  - Chiquitita/Lovelight (1979); \#3 UK, \#29 US
  - Does Your Mother Know/Kisses Of Fire (1979); \#4 UK, \#19 US
  - Voulez-Vous/Angeleyes (1979); \#3 UK, \#80 US
  - Gimme\! Gimme\! Gimme\!/The King Has Lost His Crown (1979); \#3 UK
  - I Have A Dream/Take A Chance On Me (live version) (1979); \#2 UK
  - The Winner Takes It All/Elaine (1980); \#1 UK, \#8 US
  - Super Trouper/The Piper (1980); \#1 UK, \#45 US
  - One Of Us/Should I Laugh Or Cry (1981); \#3 UK, \#107 US
  - Head Over Heels/The Visitors (Crackin' Up) (1982); \#25 UK
  - The Day Before You Came/Cassandra (1982); \#32 UK
  - Under Attack/You Owe Me One (1983); \#27 UK

## 唱片目录

  - *[Ring Ring](../Page/Ring_Ring.md "wikilink")* (1973)
  - *[Waterloo](../Page/Waterloo_\(album\).md "wikilink")* (1974); \#28
    UK, \#145 US
  - *[ABBA](../Page/ABBA_\(album\).md "wikilink")* (1975); \#13 UK,
    \#174 US
  - *[Greatest Hits](../Page/Greatest_Hits_\(ABBA\).md "wikilink")*
    (1975); \#1 UK, \#48 US
  - *[Arrival](../Page/Arrival_\(ABBA\).md "wikilink")* (1976); \#1 UK,
    \#20 US
  - *[Abba - The Album](../Page/The_Album.md "wikilink")* (1977); \#1
    UK, \#14 US
  - *[Voulez-Vous](../Page/Voulez-Vous.md "wikilink")* (1979); \#1 UK,
    \#19 US
  - *[Greatest Hits Vol
    2.](../Page/Greatest_Hits_Vol_2._\(ABBA\).md "wikilink")* (1979);
    \#1 UK, \#46 US
  - *[Super Trouper](../Page/Super_Trouper.md "wikilink")* (1980); \#1
    UK, \#17 US
  - *[The Visitors](../Page/The_Visitors.md "wikilink")* (1981); \#1 UK,
    \#29 US
  - *[The Singles](../Page/The_Singles_\(ABBA\).md "wikilink")* (1982);
    \#1 UK, \#62 US
  - *[Thank You for the
    Music](../Page/Thank_You_for_the_Music.md "wikilink")* (1983); \#17
    UK
  - *[Live](../Page/Live_\(ABBA\).md "wikilink")* (1986)
  - *[Gold - Greatest Hits](../Page/Gold_-_Greatest_Hits.md "wikilink")*
    (1992); \#1 UK, \#63 US
  - *[More ABBA Gold - More Abba
    Hits](../Page/More_ABBA_Gold_-_More_Abba_Hits.md "wikilink")*
    (1993); \#13 UK
  - *[The Definitive
    Collection](../Page/The_Definitive_Collection.md "wikilink")*
    (2001); \#17 UK, \#186 US

## 解散之后

Björn和Benny为在[West
End剧院演出的](../Page/West_End.md "wikilink")[音乐剧](../Page/音乐剧.md "wikilink")《*[Chess](../Page/Chess.md "wikilink")*》写了音乐（歌词作者是[Tim
Rice](../Page/Tim_Rice.md "wikilink")）。这出音乐剧在1984年开始上演，一直演了三年。Björn和Benny受到英国70年代的名作曲家[安德魯·洛伊韋伯的影响](../Page/安德魯·洛伊韋伯.md "wikilink")，过去总想单独写一出音乐剧。他们的第一次尝试是1977年的Abba的舞台表演的一部分，这出所谓的“迷你音乐剧”——《*The
Girl with The Golden Hair*》——如果只拿出这部音乐剧的一部分来看，那么它几乎就是《Abba - The
Movie》的一部份，同时，其中的一些音乐也与专辑《*The Album*》里面的一些歌曲类似。Björn和Benny与[Lars
Rudolfsson合作](../Page/Lars_Rudolfsson.md "wikilink")，又开始创作音乐剧《*[Kristina
från
Duvemåla](../Page/Kristina_från_Duvemåla.md "wikilink")*》（基于[瑞典小说家](../Page/瑞典.md "wikilink")[Vilhelm
Moberg的作品](../Page/Vilhelm_Moberg.md "wikilink")《*[Mamma
Mia](../Page/Mamma_Mia.md "wikilink")*》而创作），这部歌剧依旧基于Abba的音乐，这部歌剧的首场演出是在90年代初。

Agnetha和Frida在Abba解散之后，继续赢得了一些成功。Frida与[菲爾·柯林斯录制了专辑](../Page/菲爾·柯林斯.md "wikilink")《*Something's
Going On*》。Agnetha重返他的独唱生涯，并与*Wrap Your Arms Around
Me*合作。他们赢得了一些成功并在80年代发行了新专辑，但最终，Agnetha决定退休。Agnetha后来隐居，拒绝采访。Frida在1984年发行了专辑《*Shine*》（制作人是[Steve
Lillywhite](../Page/Steve_Lillywhite.md "wikilink")），但她直到1996年才发行她的新专辑。她的瑞典语唱片《*Djupa
andetag*》在瑞典赢得了巨大的成功——尽管在国外没人知道。

1982年，合作了近十二年的ABBA因为音乐合作方面的问题而解散了，之后Benny和Bjorn结识了英国音乐剧创作家Tim
Rice，后两人决定以B＆B名义继续合作，将创作领域从流行领域转向音乐剧。80年代末90年代初，B＆B创作了一个音乐剧
《Chess》（象棋），6年后，他们又推出了《Kristina From
Duvenata》（德夫玛拉来的克里斯蒂娜），在欧美等车获得了成功。Benny欣赏的古典音乐家包括
Handel、 Bach、 Vivaldi等。因为B＆B
将古典乐、瑞典传统民间音乐与福音音乐、灵歌、布鲁斯等美国根源音乐完美地融合在一起，使音乐剧有了更强的流行性与可听性。三年来，两人同伦敦交响乐团等世界某种交响乐团同台合作或演出，而无疑《Kristina
From Duvenata》已成为新一代的世界经典音乐剧。然而B＆B并未就此满足，他们正准备将《克里斯蒂娜》译成英文。另个另一部名为《Mamma
Mia》的音乐剧正在创作之中，其中也用了多首ABBA当年的流行作品，包括那着“Mamma Mia”。

Abba经历了1980年代的低谷，在1990年代重新甦醒过来。在一定程度上，这是一种讽刺——因为它不时髦而被人们怀念。现在人们认识到：当年Abba像一无是处的流行歌手一样并常被评论家批评，他们被朋克和新浪潮音乐的歌手所嘲笑，但事实上，他们对自己的音乐很了解——一首三分钟的流行歌曲——但在其中，别人做不到的东西，他们却做得很成功。Björn和Benny最终在2001年承认，曾经与由此与[Ivor
Novello合作写过音乐](../Page/Ivor_Novello.md "wikilink")。许多以前的朋克和新浪潮音乐的艺术家公开承认和喜欢Abba——而这些，他们早年不愿意承认。

2004年4月6日三名前乐队成员（Björn, Benny and
Frida）一起在伦敦公开露面——为了纪念赢得欧洲音乐网歌曲比赛冠军（1974年）30周年。他们再次在音乐剧[Mamma
Mia五周年纪念的舞台上一同露面](../Page/Mamma_Mia.md "wikilink")。2004年4月Agnetha
发行了一张CD——主打歌曲为《My Colouring Book》，这张与平静中发布的专辑，拿到瑞典音乐榜Top
Spot的冠军，而在德国也达到了榜单第6 。在芬兰达到白金销量。在英国，它的销量几乎能获得一张 银盘（silver
disc）。2004年9月Frida与[Jon
Lord](../Page/Jon_Lord.md "wikilink")（原Deep
Purple乐队成员）一同为新专辑录制了一首歌，并且在德国电视上频频露面。2004年11月，Björn接受了德国杂志《*[Bunte](../Page/Bunte.md "wikilink")*》的采访，乐队成员团聚不会让ABBA的众多歌迷满意，尽管全世界的众多歌迷都希望乐队能够团聚。

在[2008年7月](../Page/2008年7月.md "wikilink")，斯德哥尔摩的*Mamma Mia*
节开幕式上，Abba的全部四位成员多年来第一次在公众场合集体露面。

## 重组

2018年4月27日，乐队宣布将发行两首单曲。乐队成员将会在与 NBC 和 BBC 合作的两小时电视节目中以全息影像的形式演出\[1\]。

## 轶事

  - 歌曲创作者Benny和Björn无法在纸上记谱（[Notate
    music](../Page/音樂記譜法.md "wikilink")），只有Agnetha能够做到（这是在一次[Dick
    Cavett对乐队的采访中被透露的](../Page/Dick_Cavett.md "wikilink")）。
  - ABBA乐队被许多电视节目滑稽地模仿，包括*[French &
    Saunders](../Page/French_&_Saunders.md "wikilink")*，*[Not The Nine
    O'Clock
    News](../Page/Not_The_Nine_O'Clock_News.md "wikilink")*和*[Fast
    Forward](../Page/Fast_Forward.md "wikilink")*。此外，"[Alan
    Partridge](../Page/Alan_Partridge.md "wikilink")"这个角色被演绎成一个ABBA乐队的超级歌迷，特别是在他的电视节目"[Knowing
    Me, Knowing You with Alan
    Partridge](../Page/Knowing_Me,_Knowing_You_with_Alan_Partridge.md "wikilink")"里，所有的主人和客人都是通过不同的ABBA乐队的歌曲来加以介绍。
  - 在ABBA乐队的鼎盛时期，他们的唱片是瑞典最大宗的出口产品，甚至超过了[沃尔沃](../Page/沃尔沃.md "wikilink")（[Volvo](../Page/Volvo.md "wikilink")）汽车。
  - 七十年代末当ABBA乐队的唱片在苏联销售的时候，由于（欧洲）对卢布（[rouble](../Page/rouble.md "wikilink")）的禁令（[embargo](../Page/embargo.md "wikilink")），他们的唱片收入只能以石油产品来支付。
  - 歌曲*Chiquitita*的所有版税被捐赠给[联合国儿童基金会](../Page/联合国儿童基金会.md "wikilink")（[UNICEF](../Page/United_Nations_International_Children's_Emergency_Fund.md "wikilink")），这首歌曲被收录在"Music
    for UNICEF"音乐会合辑唱片中，ABBA乐队在那场音乐会上作了现场演唱。
  - [Edelweiss的畅销歌曲](../Page/Edelweiss_\(band\).md "wikilink")"Bring Me
    Edelweiss"（1989）采用了"S.O.S"的曲调和部分歌词。这件事引起了Björn，Benny和经理人Stig的论战 -
    Stig得到授权可以不与他人协商而使用ABBA的歌曲。
  - 美國天后[麥當娜的畅销歌曲](../Page/麥當娜.md "wikilink")"Hung Up"的前奏部份寄調了 ABBA 的作品
    "Gimme\!Gimme\!Gimme\!"。
  - *[Mamma
    Mia\!](../Page/Mamma_Mia!.md "wikilink")*被提名为2002年度[百老汇](../Page/百老汇.md "wikilink")[托尼奖](../Page/托尼奖.md "wikilink")（Tony
    Award）最佳歌舞剧。
  - 2002年，ABBA被評為[歌唱組合名人堂](../Page/歌唱組合名人堂.md "wikilink")。
  - ABBA樂隊的歌曲**Money, Money,
    Money**因為被日本電視節目[黃金傳說作為節目的背景音樂](../Page/黃金傳說.md "wikilink")，導致這首歌成為了ABBA樂隊在日本知名度最高的歌曲，而因為ABBA是瑞典樂團，還導致有些日本人認為每個瑞典人都會唱Money,
    Money, Money。

## 美国／英国／德国／荷兰的单曲目录表格

|    |                                            | UK                            | USA                  | GERMANY                   | NETHERLANDS                   |
| -- | ------------------------------------------ | ----------------------------- | -------------------- | ------------------------- | ----------------------------- |
|    |                                            | ***Date***                    | ***Pos***            | ***Wks***                 | ***Date***                    |
| 01 | "Ring Ring" <sup>(1)</sup>                 | <small>13.07.1974</small>     | <small>32</small>    | <small>5 wks</small>      |                               |
| 02 | "Waterloo"                                 | <small>**20.04.1974**</small> | <small>**1**</small> | <small>**9 wks**</small>  | <small>22.06.1974</small>     |
| 03 | "Honey Honey"                              |                               |                      |                           | <small>12.10.1974</small>     |
| 04 | "I Do I Do I Do I Do I Do"                 | <small>12.07.1975</small>     | <small>38</small>    | <small>6 wks</small>      | <small>27.03.1976</small>     |
| 05 | "S.O.S."                                   | <small>20.09.1975</small>     | <small>6</small>     | <small>10 wks</small>     | <small>11.10.1975</small>     |
| 06 | "Mamma Mia"                                | <small>**13.12.1975**</small> | <small>**1**</small> | <small>**14 wks**</small> | <small>19.06.1976</small>     |
| 07 | "Fernando"                                 | <small>**27.03.1976**</small> | <small>**1**</small> | <small>**15 wks**</small> | <small>25.09.1976</small>     |
| 08 | "Dancing Queen"                            | <small>**21.08.1976**</small> | <small>**1**</small> | <small>**15 wks**</small> | <small>**22.01.1977**</small> |
| 09 | "Money Money Money"                        | <small>20.11.1976</small>     | <small>3</small>     | <small>12 wks</small>     |                               |
| 10 | "Knowing Me Knowing You"                   | <small>**26.02.1977**</small> | <small>**1**</small> | <small>**13 wks**</small> | <small>04.06.1977</small>     |
| 11 | "The Name Of The Game"                     | <small>**22.10.1977**</small> | <small>**1**</small> | <small>**12 wks**</small> | <small>28.01.1978</small>     |
| 12 | "Take A Chance On Me"                      | <small>**04.02.1978**</small> | <small>**1**</small> | <small>**10 wks**</small> | <small>06.05.1978</small>     |
| 13 | "Eagle" <sup>(2)</sup>                     |                               |                      |                           |                               |
| 14 | "Summer Night City"                        | <small>16.09.1978</small>     | <small>5</small>     | <small>9 wks</small>      |                               |
| 15 | "Chiquitita"                               | <small>03.02.1979</small>     | <small>2</small>     | <small>9 wks</small>      | <small>08.12.1979</small>     |
| 16 | "Does Your Mother Know"                    | <small>05.05.1979</small>     | <small>4</small>     | <small>9 wks</small>      | <small>09.06.1979</small>     |
| 17 | "Voulez-Vous" <sup>(3)</sup>               | <small>14.07.1979</small>     | <small>3</small>     | <small>11 wks</small>     |                               |
| 18 | "Gimme Gimme Gimme (A Man After Midnight)" | <small>20.10.1979</small>     | <small>3</small>     | <small>11 wks</small>     |                               |
| 19 | "I Have A Dream"                           | <small>15.12.1979</small>     | <small>2</small>     | <small>10 wks</small>     |                               |
| 20 | "The Winner Takes It All"                  | <small>**02.08.1980**</small> | <small>**1**</small> | <small>**10 wks**</small> | <small>27.12.1980</small>     |
| 21 | "Super Trouper"                            | <small>**15.11.1980**</small> | <small>**1**</small> | <small>**12 wks**</small> |                               |
| 22 | "Lay All Your Love On Me"                  | <small>18.07.1981</small>     | <small>7</small>     | <small>7 wks</small>      |                               |
| 23 | "One Of Us"                                | <small>12.12.1981</small>     | <small>3</small>     | <small>10 wks</small>     |                               |
| 24 | "Head Over Heels"                          | <small>20.02.1982</small>     | <small>25</small>    | <small>7 wks</small>      |                               |
| 25 | "When All Is Said And Done"                |                               |                      |                           | <small>06.02.1982</small>     |
| 26 | "The Day Before You Came"                  | <small>23.10.1982</small>     | <small>32</small>    | <small>6 wks</small>      |                               |
| 27 | "Under Attack"                             | <small>11.12.1982</small>     | <small>26</small>    | <small>8 wks</small>      |                               |
| 28 | "Thank You For The Music"                  | <small>12.11.1983</small>     | <small>33</small>    | <small>6 wks</small>      |                               |
|    | "Dancing Queen" <sup>(4)</sup>             | <small>05.09.1992</small>     | <small>16</small>    | <small>5 wks</small>      |                               |
|    | "Waterloo" <sup>(5)</sup>                  | <small>17.05.2004</small>     | <small>20</small>    | <small>? wks</small>      |                               |

## 參考

## 外部链接

  - [官方网站](https://web.archive.org/web/20051029150958/http://www.abbasite.com/start/)
  - [Vocal Group
    Hall网站上有关ABBA的介绍](https://web.archive.org/web/20050306163042/http://www.vocalhalloffame.com/abba3.htm)
  - [ABBA的全部资讯](http://www.abba-story.com/cn)（中文）

[ABBA](../Category/瑞典乐团.md "wikilink")
[A](../Category/超級樂團.md "wikilink")
[Category:北歐演唱團體](../Category/北歐演唱團體.md "wikilink")
[Category:歐洲歌唱大賽冠軍](../Category/歐洲歌唱大賽冠軍.md "wikilink")
[A](../Category/摇滚名人堂入选者.md "wikilink")
[Category:RCA唱片旗下藝人](../Category/RCA唱片旗下藝人.md "wikilink")

1.